// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "La familia Lamiaceae, debe su nombre a:",
    answer: "simetria y forma de su corola",
    options: [
      "la posición de sus hojas",
      "su tipo de inflorescencia",
      "simetria y forma de su corola",
      "tener flores zigomorfas"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "La filotaxia en la familia Lamiaceae, es predominantemente:",
    answer: "hojas decusadas",
    options: [
      "hojas opuestas",
      "hojas decusadas",
      "hojas alternas",
      "hojas dísticas"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Las flores en la familia Lamiaceae son:",
    answer: "hipóginas",
    options: [
      "hipóginas",
      "epiginas",
      "inciertas",
      "periginas"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "La principal causa de importancia ecónomica de la familia es:",
    answer: "presencia de aceites esenciales",
    options: [
      "presencia de carotenos",
      "forma de vida",
      "presencia de alcaloides",
      "presencia de aceites esenciales"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Género de importancia ornamental por sus hojas variegadas",
    answer: "Coleus",
    options: [
      "Coleus",
      "Agastache",
      "Melissa",
      "Lavandula"
    ]
  },
  {
      numb: 6,
  question: "Especie saborizante en guisos y bebidas",
  answer: "Menta spicata",
  options: [
    "Lanvandula officinalis",
    "Menta spicata",
    "Coleus blumei",
    "Lamium maculatum"
  ]
},
{
    numb: 7,
question: "El estilo de lamiáceas es ginobásico, ya que está:",
answer: "inserto entre los lóbulos",
options: [
  "sobre un disco",
  "en el receptáculo",
  "sobre los estambres",
  "inserto entre los lóbulos"
]
},
{
    numb: 8,
question: "En cuanto a estambres, las flores de la familia Lamiaceae puden ser:",
answer: "didinamos",
options: [
  "polidelfos",
  "monadelfos",
  "didinamos",
  "diadelfos"
]
},
{
    numb: 9,
question: "Especie base de extracción de aceites esenciales",
answer: "Lavandula officinalis",
options: [
  "Lavandula officinalis",
  "Marrubium vulgare",
  "Coleus blumei",
  "Lamiun maculatum"
]
},
{
    numb: 10,
question: "Género con el mayor número de especies en la flora mexicana",
answer: "Salvia",
options: [
  "Agastache",
  "Hedeoma",
  "Cunila",
  "Salvia"
]
},

  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];